廣東男嚮往美國政制可「自我糾正」 美女民主黨支持者羡慕中國槍管政策

美國國務卿布林肯及白宮國家安全顧問沙利文，在美國時間周四於阿拉斯加會晤中共政治局委員楊潔篪及中國外長王毅。除了政治上的角力及傳統議題外，民間到底如何看中美關係？英國廣播公司（BBC）訪問6名美國及中國青年就此暢所欲言，有中國青年坦言就似「無法挽回婚姻的夫婦」難以修補，但亦有人相信兩國仍是夥伴，他們亦透露對對方國策的欣賞和不滿，例如有廣東男坦言嚮往美國的政治體制有彈性容許「自我糾正」，有曾讀孔子學院上中文課的女學生則喜歡中國槍管政策，當然，美國青年也不滿中國人權及以謊言掩蓋暴行，認為與中國任何合作也有極大疑慮，但他們普遍對中國人不反感，甚至敬佩牆內的中國人的堅毅，希望中國人終有一天可脫離不人道的暴政。

BBC訪問的6名青年中，3人來自美國，2人來自中國，另1人則是從中國前往美國的移民。6人都被問及相同問題，分別是「你認為中國/美國是對手還是潛在夥伴？」、「你認為兩國在哪些方面可合作？」、「你認為中國/美國有甚麼東西值得欣賞，而本國是沒有的？」

共和黨兩人齊轟中共威脅 反人權兼對外擴張
3名受訪的美國人政治立場處於3個不同光譜，來自北卡羅來納州的23歲女子福爾蒂（Peyton Forte）支持民主黨左翼進步派；伊利諾州22歲女子卡利茲（Gabrielle Kalisz）過往是共和黨人，但在去年大選投票給民主黨的拜登；紐約州的22歲男子蒙塔爾沃（Gabriel Montalvo）則是活躍的共和黨人。

對於美中合作的前景，福爾蒂希望美國與中國可合力推動減少碳排放、開發再生能源，亦應共同打擊疫情，至於貿易問題，她則坦言沒有意見。福爾蒂又指中國的槍械管制政策值得美國學習，更表示中國「把大部分政府預算用於教育和社會福利，而不是軍費」令她很佩服。

美國d極左白左真係蠢過西
明明支共依家行緊先軍政策，不斷加軍費，d人民就生活係地獄鬼國，自己生活係美國d世界仲可以羨慕極權

On9，當年美國獨立先賢開國元勳第一件事就係保障美國人有槍權，強調係上帝給予權利

德州

高中時曾加入孔子學院、並修讀5年中文的福爾蒂則坦言她個人對中國沒有強烈感覺，原因是「不認為中國或中國人對我做了些甚麼」

白垃圾講咁多把撚，夠薑同我交換護照

民主黨都有唔少人支持槍權喎
佢確定自己真係支持民主黨？

天賦槍權，不容侵犯
極左已經想推翻美國憲法

佢信民主黨入面極左個d，姐係aoc個堆傻婆

人話翻譯：關我撚事？

番去大灣區啦 左狗

白左講經咩夠疆就去做中國人屌你老母

同位廣東青年交換

左翼進步派個個真係戇鳩鳩

讀完孔子學院真係俾人收編咗咁

中共每年都洗一大舊錢對付自己嘅人民

垃圾白左就係冇一個概念叫 "死咗都唔知咩事"

好人好者點會信左翼共產個套
完全唔知邊忽進步，如果係搞大獲飯、黑人至上、大政府、取消平民持槍先叫進步既 我寧願成個世界唔要依種進步

最高級嘅洗腦就係唔知比人洗左腦

臭左膠真係好撚鍾意支共

隔離飯香

乜都要人管

正豬閪

AOC, Omar, Pressley & Tlaib 四大將，仲撚恐怖過ISIS

我哋都對拉登 希特拉無咩感覺
我哋又唔係猶太人 美國人
咁講合理？

其實咁先係好, 你諗下如果超級市場有人開槍想殺人, 佢殺到幾個就比人做低?

就好似核彈一樣, 知道你有我有, 反而大家都唔用. 雖然大家無槍係更好, 但大家有槍都係次好

來自廣東....27歲的曾家俊...計劃今年秋季到美國深造電腦科學。
RIP所有93 94嘅廣東人曾家俊(同音)，應該全部出唔到境

搞爛美國既極左四人幫
仲恐怖過江青

啲垃圾白左會好樂意架, 直至共產黨唔需要搵啲white monkey做大外宣

我未翻睇段片, 可能有啲位會記錯, 之前就係有個鬼佬youtuber真心鐘意中式野, 個channel係介紹強国各地風土人情, 內容其實好正面, 之後係強国註埋冊結婚
之後係2018-2020期間唔知點解共產黨睇佢唔順眼, 搵人查佢監視佢, 個鬼佬覺得有啲唔對路, 輾轉經香港逃走, 好似之後老婆都走得甩, 但係佢個youtube channel拍擋camman好似走唔到被困強国

就係所謂嘅Deterrence
大家無槍, 你可以用其他方式搞我, 或者你somehow搵到槍, 我冇槍就仆街
大家都有槍, 你可以搞我, 但同一時間你知自己未必全身而退, 變咗互相有抑制力唔敢互搞, 睇落就係冇事發生

係, 完全同意

黃左夾硬譯aggressive left做進步左翼

禁左好人既槍 唔守法壞人要犯罪點會交d槍出黎

美國自討苦吃 打開門俾人入侵
中國幾時俾你起個美國學院

仆街

福爾蒂係個黑婆喎
咁多人講白左
究竟有冇入去睇?

who is camman?

有撚用咩
強國日日都有人隨街斬人咁滯，咪仲痴撚線過美國佬拕槍出街⋯⋯

福爾蒂又指中國的槍械管制政策值得美國學習，更表示中國「把大部分政府預算用於教育和社會福利，而不是軍費」令她很佩服。
民主黨真係間諜黎

中國passport 已為你準備好

把大部分政府預算用於教育和社會福利

隔離老墨夠禁槍啦

最好笑係中國明明無人權無福利教育個堆更加唔好講 好多輸人同無書讀 班間諜就可以自己造一堆利好消息黎唱好中國

奇趣國度都好吹奏，regressive left啊。

其實佢無錯
正如Geroge floyd呢啲老同死
都關我撚事

讀過孔子學院出黎咪咁樣

中國點止槍權
買刀都要登記

岩岩拜登咁明顯選舉連埋法庭一齊造假搶左總統個位
點解幾千萬投左侵侵又有槍既美國人唔用槍權黎革命既

支持民主黨果條女黑人黎 何來白左

連登90%人係嚴重弱智
唔怪得佢地

白閪，夠膽就互換身份生活啦，講咁多閪話做乜？

條友真係on9中共除左軍費仲有樣叫維穩費用黎監控拉人

條數仲多過軍費

即係等同軍費double有多

有冇人話比條女聽，中國預算最多用係網絡監控，而第二係軍費。至於福利啲咩社保金，應該入晒市托市唔知仲係唔係度

may BBC offer her some correct info?